## Suivi des modifications

Ce fichier a pour but de tracer les modifications effectuées sur la base de données *ModelId* (tables, attributs, etc.) ; en effet son utilisation doit permettre d'y apporter des améliorations.

|  N°  |   Date   | Description                                                  | Modification(s) liée à                                 |
| :--: | :------: | ------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------ |
|  1   | 1/12/19  | Création du modèle d'identité.                               | Modélisation                                           |
|  2   | 5/12/19  | Remplacement du type d'attribut `OTHER`  qui n'existe pas côté `MySQL`  par `VARCHAR(150)` au sein de la table `Biometrie` (attributs : `ADN`, `FormeOreillle`, `ReconnaissanceFaciale`, `ReconnaissanceIris`, `ReconnaissanceRetine`, `EmpreintesDigitales`, `ReconnaissanceMain`, `Odeur`, `ReconnaissanceVocale`, `ReconnaissanceVeine`). <br /> Étant donné qu'il est difficile de définir un type pour ces attributs -- qui seront davantage des fichiers (images, enregistrements, etc.) que des nombres ou des chaînes de caractères -- on indiquera le lien du répertoire ainsi que le nom du fichier correspondant ; ce qui ne gênera en rien le modèle d'identité et permettra de ne pas surcharger la base avec des fichiers. | Implémentation `MySQL` de la base de données *ModelId* |
|  3   | 5/12/19  | Remplacement des types d'attributs `VARCHAR` par `VARCHAR(50)` ; le script généré par le logiciel *SQL Power Architect* ne le spécifiant pas ; concerne tous les attributs de type `VARCHAR`. <br /> Dans le même registre, remplacement des types d'attributs `LONGVARCHAR` (apparemment non reconnu par `mariadb`) par `VARCHAR(100)`. | Implémentation `MySQL` de la base de données *ModelId* |
|  4   | 6/12/19  | Ajout de l'attribut `ComplementAdresse` dans la table `Adresse`. Cela permet notamment de prendre en compte les numéros d'appartement et de lotissements. | Création d'un jeu de données de test (`Adresse`)       |
|  5   | 6/12/19  | Remplacement de l'attribut `Rue` par `Voie` et ajout d'un attribut `TypeVoie` au sein de la table `Adresse` ; en effet les voies ne sont pas forcément des rues même s'il s'agit du cas le plus courant. Ainsi, il sera possible d'inscrire les avenues, chemins et autres (liste complète des différents type de voies en France : https://gist.github.com/384400/bf3c83a4e7d1aa66a87e). | Création d'un jeu de données de test (`Adresse`)       |
|  6   | 6/12/19  | Ajout de l'attribut `CodePostal` dans la table `Adresse` ; en effet deux villes différentes peuvent porter le même nom, à l'instar de Saint-Pierre (https://www.ladepeche.fr/article/2010/08/12/887653-vos-communes-ont-parfois-des-homonymes.html). Cela permettra d'éviter d’éventuelles confusions si l'on se retrouve dans cette situation. | Création d'un jeu de données de test (`Adresse`)       |
|  7   | 6/12/19  | Suppression de l'attribut `Telephone` dans la table `Adresse` ; il y a en effet redondance avec la table `Contrat` (champ `Divers`). D'autant plus que ce numéro peut changer plus rapidement que l'adresse et que sa modification (tout comme celle du FAI) et déjà prévue au niveau des tables `Contrat` et `FAI`. | Création d'un jeu de données de test (`Adresse`)       |
|  8   | 8/12/19  | Ajout des attributs `DateDebut` et `DateFin` dans la table Contrat ; en effet un contrat dispose d'une durée limitée dans le temps, d'autant plus que l'on peut en changer relativement régulièrement (promotions, etc.). | Création d'un jeu de données de test (`Contrat`)       |
|  9   | 14/12/19 | Ajout des attributs `DateDebut` et `Datefin` dans la table Maladie ; en effet toutes les maladies sont loin d'être chroniques. | Création d'un jeu de données de test (`Maladie`)       |
|  10  | 14/12/19 | Ajout de l'attribut `origine` dans la table `Marque` ; celle-ci peut se révéler pertinente (liée à une maladie, un incident particulier, etc.) afin d'en connaître davantage sur la personne considérée. | Création d'un jeu de données de test (`Marque`)        |
|  11  | 15/12/19 | Suppression de l'attribut `taille` dans la table `EtatCivil` : double occurrence avec la table `Apparence` et il est plus logique de le conserver dans celle-ci. | Création d'un jeu de données de test (`Apparence`)     |
|  12  | 15/12/19 | Modification du type d'attribut `taille` de la table `Marque` de `INT` à `FLOAT` : manque de précision. | Création d'un jeu de données de test (`Marque`)        |
|  13  | 16/01/20 | Division de la table `EtatCivil` en deux (`EtatCivil` et `EtatCivil_var`) ; en effet une partie des informations qu'elle contient sont variables : `Nom`, `Prenoms`, `Nationalites`, `Sexe` dans certaines conditions assez rares. Ces attributs ont été déplacées dans la table `EtatCivil_var` et deux ont été ajoutés : `DateDebut` et `DateFin`. | Étude                                                  |
|  14  | 18/01/20 | Ajout de l'attribut `Nom_usage` dans `EtatCivil_var`, attribut qui avait été oublié. Deux personnes peuvent être mariées sans pour autant utiliser un nom d'usage ; cette information n'est donc pas contenue dans la table `Relation` via `Type`. | Étude                                                  |